<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.4">Jekyll</generator><link href="https://hafizulamz.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://hafizulamz.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2025-01-22T16:52:38+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/feed.xml</id><title type="html">blank</title><subtitle>Mohd Hafizul Afifi Abdullah is a PhD candidate and researcher in information technology at the Universiti Teknologi PETRONAS. </subtitle><entry><title type="html">Pengalaman Hasbullah Syarah buat PhD di London</title><link href="https://hafizulamz.github.io/blog/2024/pengalaman-hasbullah-syarah-buat-phd-di-london/" rel="alternate" type="text/html" title="Pengalaman Hasbullah Syarah buat PhD di London"/><published>2024-09-26T11:29:35+00:00</published><updated>2024-09-26T11:29:35+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/blog/2024/pengalaman-hasbullah-syarah-buat-phd-di-london</id><content type="html" xml:base="https://hafizulamz.github.io/blog/2024/pengalaman-hasbullah-syarah-buat-phd-di-london/"><![CDATA[<p>Bagi sesiapa yang berminat nak sambung PhD di luar negara (atau dalam negara), atau yang nak timba pengalaman di luar negara. Boleh tonton video perkongsian Dr. Hasbullah Syarah di bawah. Semoga bermanafaat…</p> <iframe width="942" height="530" src="https://www.youtube.com/embed/X2x5khpNIH4" title="Saya Buat PhD Di London" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen=""></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="motivation"/><summary type="html"><![CDATA[pengalaman phd hasbullah syarah]]></summary></entry><entry><title type="html">for the lost souls</title><link href="https://hafizulamz.github.io/blog/2024/for-the-lost-souls/" rel="alternate" type="text/html" title="for the lost souls"/><published>2024-08-22T16:58:20+00:00</published><updated>2024-08-22T16:58:20+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/blog/2024/for-the-lost-souls</id><content type="html" xml:base="https://hafizulamz.github.io/blog/2024/for-the-lost-souls/"><![CDATA[<p>This post is dedicated to the lost souls. May you find your motivation back.</p> <iframe width="942" height="530" src="https://www.youtube.com/embed/Gb6RK32q4Qg" title="Win The Morning, WIN THE DAY! Listen Every Day! MORNING MOTIVATION" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen=""></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="motivation"/><summary type="html"><![CDATA[james blunt eh?]]></summary></entry><entry><title type="html">New publication in IEEE Access</title><link href="https://hafizulamz.github.io/blog/2023/new-publication-ieee-access/" rel="alternate" type="text/html" title="New publication in IEEE Access"/><published>2023-02-15T09:30:15+00:00</published><updated>2023-02-15T09:30:15+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/blog/2023/new-publication-ieee-access</id><content type="html" xml:base="https://hafizulamz.github.io/blog/2023/new-publication-ieee-access/"><![CDATA[<p>I am delighted to announce the publication of my recent research paper titled “Systematic Literature Review of Information Extraction From Textual Data: Recent Methods, Applications, Trends, and Challenges” in IEEE Access. As you are aware, information extraction (IE) from textual data presents a complex challenge, requiring customized approaches that cater to specific data types and target information.</p> <p>In this study, my co-authors and I reviewed the most recent strategies for extracting information from textual data, as well as their advantages and limitations. We used a systematic mapping technique to summarize works published between 2017 and 2022, covering the fundamental concepts, recent approaches, applications, trends, challenges, and future research prospects in this subject area.</p> <p>Our research analysis, based on 161 selected studies, revealed that state-of-the-art models primarily leverage deep learning to extract information from textual data. By providing a holistic perspective of this domain, our study aims to guide novice and experienced researchers in their future research and serve as a foundational resource for this research area.</p> <p>I would also like to express my gratitude to Universiti Teknologi PETRONAS for providing research facilities and funding, which made this study possible. I hope this study proves valuable to anyone interested in IE from textual data. We welcome any questions or feedback you may have. Full access to the article is available via <a href="https://ieeexplore.ieee.org/document/10032132" target="_blank">IEEE Xplore</a>.</p> <h4 id="co-authors">Co-authors:</h4> <p>Norshakirah Aziz, Said Jadid Abdulkadir, Dr. Hitham Alhussian, Noureen Talpur</p>]]></content><author><name></name></author><category term="publication,"/><category term="information"/><category term="extraction,"/><category term="slr"/><summary type="html"><![CDATA[I am delighted to announce the publication of my recent research paper titled “Systematic Literature Review of Information Extraction From Textual Data: Recent Methods, Applications, Trends, and Challenges” in IEEE Access. As you are aware, information extraction (IE) from textual data presents a complex challenge, requiring customized approaches that cater to specific data types and target information.]]></summary></entry><entry><title type="html">terima kasih kerana membaca</title><link href="https://hafizulamz.github.io/blog/2022/terima-kasih-kerana-membaca/" rel="alternate" type="text/html" title="terima kasih kerana membaca"/><published>2022-07-06T21:16:16+00:00</published><updated>2022-07-06T21:16:16+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/blog/2022/terima-kasih-kerana-membaca</id><content type="html" xml:base="https://hafizulamz.github.io/blog/2022/terima-kasih-kerana-membaca/"><![CDATA[<div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-3 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" srcset="/assets/img/20220706-kereta.jpg" sizes="95vw"/> <img src="/assets/img/20220706-kereta.jpg" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="100%" height="auto" data-zoomable="" loading="eager" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> </div> <p>Lebih kurang jam 12.30 tengahari aku singgah di Car Wash area Kuantan. Berhentikan kereta, matikan enjin dan serahkan kunci kereta kepada budak cuci kereta. Nepal ke, Myanmar ke aku tak pasti. Terlihat kereta parking sebelah kereta aku Chevrolet Camaro (Transformers) yang dalam kiraan harga bagi aku yang perminat supercar ini dalam harga RM400k pada permulaannya.</p> <p>Aku melangkah masuk ke bilik menunggu kaca. Pada perkiraan aku lebih baik duduk menunggu di dalam aircond, memandangkan cuaca agak panas. Aku duduk dan memandang ke belakang dan menegur brother yang kebetulan sedang membaca. Aku agak buku-buku bermotivasi tinggi di tangannya.</p> <p>Aku pun bertanya, “Kereta bos ke tu?” Smart giler! Dia hanya menganguk sambil tersenyum…</p> <p>“Dari mana bos?” Dari Tun Hussien Onn katanya. Bisnes ke? Consultant jawabnya.</p> <p>Oooh… “Consultant untuk pinjaman perniagaan dan penasihat kepada bank-bank di Malaysia”. “Waww”!!! Mesti best jawab hati aku. “Saya dah 30 tahun dalam bidang ini,” katanya.</p> <p>Aku tanya dia, “Macam mana ye jika saya mahu mengembangkan perniagaan yang ada kepada lebih besar dengan modal yang tak seberapa ada?” Dia tersenyum dan katanya, “Saya nasihatkan guna apa yang kita ada tanpa membuat sebarang pinjaman bank. Apa yang ada, besarkan modal. Saya bermula dari kecil. Mula ada RM10k, kemudian RM20k, RM60k, RM80k, kemudian kepada RM100k, RM200k, RM400k dan RM800k. Cuba guna sumber yang ada untuk kegunaan perniagaan. Paling seronok jika dapat RM1 juta yang pertama. Selepas itu untuk mendapat RM1 juta yang ke-2 terlalu mudah dan pantas,” katanya. Aku terdiam..</p> <p>“Ramai orang susah datang berjumpa saya, mereka bertanya apa rahsia saya? Saya akan berkata, “Allah jadikan dunia ini untuk kita, kita dikurniakan akal, gunakan sebaik mungkin. Jujur dan jangan menipu. Ramai yang tak yakin janji Allah sedangkan dia suruh berdoa, mintalah apa sahaja dan “pasti” akan ditunaikan. “Yang paling utama, kita kena bersihkan seluruhnya. Solat 5 waktu, duha jangan tinggal, bangun tahajud malam. Minta sungguh-sungguh. Pekerja saya, bila azan bergema, saya arahkan tinggalkan kerja ‘sekarang’. Tiada nilai 1 sen pun jika buat kerja waktu tu! Allah panggil kita menghadap dia. Tapi kadang kala kita cakap, “Tunggu jap aku nak siapkan lagi 1 lagi!” Allah itu pencipta alam semesta. Kita boleh cakap pula pada dia macam tu?,”</p> <p>Dammm !!! Tersentap aku..</p> <p>Katanya lagi, “Ramai yang datang minta kerja. Soalan pertama saya tanya, “Awak solat tak 5 waktu?” Jika ada master, degree , diploma atau bapak gajah sijil pun, jika tak solat saya tak akan terima. Ada yang datang nak suruh support buat pinjaman RM100k, RM1 juta, RM50 juta atau RM500 juta saya boleh tolong. Bagi kertas kerja pada saya, saya selidik dan sain serta recommend pada bank dan bank akan luluskan. Tetapi soalan pertama saya tanya dulu, “Awak solat tak 5 waktu? Jika tidak, awak balik saja,” katanya.</p> <p>Ada yang berkata, “Abang tu bawa ‘Transformers’ pergi masjid”. Jika saya, bawa Kancil je. Katanya, “Kereta itu milik Allah. Dia bagi pinjam je tu. Apa salahya saya bawak dia pergi menghadap Allah? Hati niat kena betul, jangan niat nak menunjuk-nunjuk. Niatkan nak cepat menghadap Allah, nak memotivasikan orang lain supaya lebih rajin berusaha. Kereta itu saya beli hampir RM700k import. Di atas jalan raya Malaysia cuma ada 2 biji je orang pakai. Saya bukan tak mahu Ferrari atau Lamborgini. Sebab ekzos dia bising. Kereta Chevrolet Mustang ini lagi laju dari Ferrari atau Lamborgini. Kereta ini 6.2CC. Ferrari dan Lamborgini baru 4.8CC. 10% dari pendapatan saya tetap untuk anak yatim, fakir miskin. Niat apa yang kita ada untuk manfaat pada orang lain. Kereta itu cuma besi yang diisi enjin, dituang minyak. Start dan berjalanlah dia. Jika kita ukur panjangnya pun dah tak muat masuk kubur”.</p> <p>Satu lagi pesan saya. “Berkawan”, kita yang perlu pilih. Pilih orang yang boleh membawa kita kepada kebaikan di dunia dan yang paling utama, Akhirat. Dunia ini pinjaman. Carilah pinjaman yang terbaik disini. Untuk kekayaan sebenar di sana.</p> <p>Waah !!! hebat giler bila berjumpa somebody. InsyaAllah, kata-katanya dan pengalaman beliau sangat-sangat membantu.</p> <p>Sampaikan… Selalu kita akn tanya apa rahsia utk kaya…tapi kita lupa utk jaga hubungan dgn Yang Maha Kaya… Peringat utk diri sendiri dan kawan2 yg bakal kaya.</p> <p>Saya mohon kepada gadis-gadis dan juga para abang-abang, adik-adik, baca post ni sampai habis. Saat memandang kain sempit mu, seluar ketat mu, baju sendat mu, tudung singkat mu, solat dan ibadahmu. Aku ingin sekali menegurmu. Namun. Sering saja terkaku. Rasa tak mampu. Kerana merasa diri bukanlah insan yang terbaik untuk menegur. Jauh di sudut hati terasa bimbang. Aku bimbang di akhirat kelak. Kau akan mempersoalkan aku. “Kau sahabat aku. Kenapa kau tak tegur aku dulu ? Kau memang sengaja nak aku ke neraka kan ? Kau sengaja nak bahagia masuk syurga sendirian kan ? Aku kurang ilmu agama. Tapi kau tinggi ilmu agama. Mana ajaran agama kau tu ? Kenapa kau tak guna untuk bantu aku ? Kau tunggulah di akhirat kelak. Aku akan tarik kau masuk neraka sebab kau tak tegur aku.” AllahuAkhbar. Sahabat. Begini lah cara aku menegur mu. Dengan post kecil ini. Hari ini. Sekurang - kurangnya. Bila aku di soal Nya di akhirat nanti. Tentang apa yang aku lakukan untuk sahabatku. Aku boleh jawab bahawa. “Aku telah menegur mereka. Dengan post kecil ku ini. Dan dengan selemah-lemah iman ku. Iaitu mendoakan mereka dari jauh.</p> <p>“Aamiin. KITA BERSAHABAT KERANA ALLAH S.W.T.</p> <p>Terima kasih tekun membaca, siapa kata rakyat Malaysia malas membaca.</p> <p>(Perkongsian Manfaat.)</p> <p>Kisah benar 21/02/2015 Kredit : Az Mi</p>]]></content><author><name></name></author><category term="pesanan"/><summary type="html"><![CDATA[Terima kasih tekun membaca, siapa kata rakyat Malaysia malas membaca.]]></summary></entry><entry><title type="html">bebai sungguh hang ni!</title><link href="https://hafizulamz.github.io/blog/2022/bebai-sungguh/" rel="alternate" type="text/html" title="bebai sungguh hang ni!"/><published>2022-06-01T06:19:16+00:00</published><updated>2022-06-01T06:19:16+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/blog/2022/bebai-sungguh</id><content type="html" xml:base="https://hafizulamz.github.io/blog/2022/bebai-sungguh/"><![CDATA[<p>Bebai sungguh! Researcher ini memang orang yang bebai.. Bebai bukan bermaksud payah paham..</p> <p>Tapi bermaksud degil.. Tak nak dengar kata.</p> <p>Kenapa <code class="language-plaintext highlighter-rouge">researcher</code> tu seorang yang bebai? Apa masalahnya?</p> <p>Researcher ni ‘bebai’ sebab dia tak dengar kata.</p> <h4 id="hipster-list">Hipster list</h4> <ul> <li>Orang kata tak payahla sambung belaja.. tapi dia tak nak dengar, dia buat jugak.. BEBAI..</li> <li>Orang kata, buat cara ni tak jadi.. guna cara lain.. dia buat jugak.</li> <li>Orang kata jangan buat, buat jugak..</li> <li>B. E. B. A. I...</li> </ul> <p>Gitu lah dia.. payoh benor nak dengar kata orang.</p> <p>Tapi takpa.. dengar kata-kata ni:</p> <blockquote> Kita berusaha mengikut cara kita. In sha Allah, sekeras-keras besi akan terlebur jua. —Prof. Legend </blockquote> <p>Ni quote betul ya.. Tak caya <a href="https://www.fb.com/sungaibatutamadunterawalasiatenggara/posts/pfbid077n8jAqyFAK4EMMJza27neKsSRW77NUytR3zyLcgqRPfMiuijDXuajunyzM4b8Pkl">baca kat sini</a>.</p> <hr/> <p>Ya.. zaman artikel ni ditulis kitorang pakai facebook ja. Zaman anda pembaca ni tak tahulah dah pakai teknologi apa nak bersocial media.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="researcher,"/><category term="definition"/><summary type="html"><![CDATA[menerangkan siapa itu 'researcher' dalam Bahasa Melayu yang mudah]]></summary></entry><entry><title type="html">How the brain works? (Layman’s term)</title><link href="https://hafizulamz.github.io/blog/2017/how-brain-works/" rel="alternate" type="text/html" title="How the brain works? (Layman’s term)"/><published>2017-11-17T06:19:16+00:00</published><updated>2017-11-17T06:19:16+00:00</updated><id>https://hafizulamz.github.io/blog/2017/how-brain-works</id><content type="html" xml:base="https://hafizulamz.github.io/blog/2017/how-brain-works/"><![CDATA[<p>Currently, I am working in spiking neural networks, the third generation of neural networks which is designed to behave and process information in the way a human brain does.</p> <p>Therefore, I have decided to write a simple note on how the brain works in layman’s terms…</p> <h4 id="first-we-need-to-know-these-simple-truths-facts">First, we need to know these simple truths (Facts):</h4> <ul> <li>The brain is used to store information (knowledge and events)</li> <li>We are able to retrieve information stored in the brain</li> <li>Retreival of information, however, does not allow the exact information to be “rehearsed or replayed” from the brain, but rather an “appoximate”; it is retreived by the process called memory reconstruction.</li> </ul> <h4 id="additional-knowledge">Additional knowledge:</h4> <ul> <li>Reconstruction of memory allows the brain to consume less storage to store an event. Several “alike” events and knowledge is stored in a similar, but particular location of the brain.</li> <li>Connectivity within several adjescent neurons triggers memory or “senses” to be processed and understood.</li> </ul> <h4 id="hence-to-sum-it-up-the-the-brain-works-in-such-a-romantic-story">Hence, to sum it up, the the brain works in such (a romantic story):</h4> <ol> <li>Our sensory organs receives stimuli from our surroundings. For example, you are looking at a beautiful young lady in a decent blue dress.</li> <li>The “knowledge” is sent to our brain by a connective neuron tissue called the spinal cord (spinal cord is located in the middle of our backbone).</li> <li>Received knowledge of event is then processed by the brain, by which some part of the brain learns that it is a beautiful lady in a decent blue dress, which you are looking at. Some other part of the brain might try to catch your previous “alike” memory, if exists.</li> <li>…then you go back home and go to sleep…</li> <li>The next morning, you came across beautiful friend of yours, and that reminds you of the young lady you met yesterday, but you could not exactly recall her face. Why this happens? The similar part of the brain which process the image of the lady you saw yesterday is re-activated once you saw an “alike” image (of your beautiful friend). Your brain is capable of reconstructing your memory of the lady, but not the exact image of her face.</li> <li>By employing the mechanism of memory reconstruction, not only it allows the brain to save lots of space, but allows it to predict or project future event possibilities. Nearby connected neurons will be activated, in that case.</li> </ol>]]></content><author><name></name></author><category term="researcher,"/><category term="brain"/><summary type="html"><![CDATA[Currently, I am working in spiking neural networks, the third generation of neural networks which is designed to behave and process information in the way a human brain does.]]></summary></entry></feed>